中國駐澳大使: 全靠中國 澳洲先收支平衡

【Now新聞台】中國與澳洲近年關係緊張，中國駐澳洲大使成競業表示，會努力緩解兩國關係，但澳洲必須停止批評中國。他又指出，大規模扣押維吾爾族人的指控是假新聞。

成競業罕有地在坎培拉召開記者會，他形容2019是中澳關係好壞參半的一年，但雙方的發展是機遇多於威脅。他表示貿易和鐵礦出口，協助澳洲政府預算轉虧為盈。

澳洲對中國的出口過去一年增加了33%，其中澳洲鐵礦出口佔了中國所需的六成四。他強調兩國的務實合作和交流，對雙方都有利。

澳洲封殺華為的5G業務、反外國干預法等，都令中澳關係變得緊張。澳洲總理莫里森至今都未獲得邀請訪華。

問答環節歷時超過一個小時，成競業播放有關新疆的宣傳片，反駁包括澳洲在內的西方國家指控中國囚禁過百萬名維吾爾族人，認為都是假新聞，強調新疆的反恐措施已經取得成效，維吾爾族人在再教育營只是接受職業培訓。

另外，成競業又交代了澳洲籍華人作家楊恒均的情況，指他涉及的間諜案件仍在調查中，他的健康情況良好，沒有受到不當對待，亦有協助澳洲安排領事探望。

中國 澳大利亞省？

成個惡霸咁

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

沒有中國澳洲就完蛋了
澳洲人再唔反抗第日就係中國人隻狗

要不是中國 那有現在的香港澳洲.jpg

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

沒有中國西方就完蛋了

中國除左講錢仲識d咩

試下澳洲唔供應俾你一年咁多
睇下邊個叫救命

你呃人，你只係一個發展中國家！

"其中澳洲鐵礦出口佔了中國所需的六成四。"

如果無咗澳洲鐵礦，係咪要搵晒D煲煲罉罉出嚟全民大煉鋼

南澳都護府

鬥加關稅試下點

你買我野 係我幫你
我買你野 都係我幫緊你

諗番起美國佬揸槍趕人走嗰套野

係呀係呀 全靠中國 地球先識轉添呀

條鐵

賣野俾你/幫你買野，自由貿易都講到欠左你咁，有邊個國家無恥得過支那

全靠澳洲 中國才不屬日本

三個月都夠佢仆街冚家剷
佔既比重多到咁

所以係時候踢走你班蝗

做廠既走去得罪個supplier

澳洲真係食支那鴉片食得太耐
依家被支那揸咗半邊春袋

Darwin province or Daerwen province

全靠香港 中國先長大成人

要不是中國
澳洲完蛋了

熟口熟面

美國註中大使：全靠美國，中國人民才脫貧

庄閒掉轉

咁你第二到買或者自己挖囉

無原料煉鋼，跟住鋼廠無得開工，起樓都無得起，請問強國點創造咁多房地產GDP泡沫

要不是中國系列

點解係五眼聯盟都咁撚廢

澳洲省

澳洲市

收支平衡？
收容支那人平衡？

一個發展中國家成功收購一個島

Chitralia

想黎多次土法煉鋼
收哂民間D沙煲爛撑?

中共： 全宇宙都係中國的 全世界都靠中國

冇公平貿易，只有
中國買其他國家野係中國對你嘅恩賜
其他國家買中國野係中國對你嘅施捨
總而言之，沒有中國你就完蛋了

講到澳洲冇比貨你

你咪唔好買礦石，人地咪賣貴金屬畀美國造電池車

澳洲 - 中國最南方既島嶼

交易既野

有冇英文。。twitter

發展中國家？

佢哋起樓會用鋼架咩

笑左

熔左D共享單車

Aus唔係GDP第一?

Push

好似有新聞話過中國太多人
拖慢左地球自轉速度

真正阻住地球轉

要不是....
有冇英文版

抵死

我覺得佢咁講都唔會激起本土人出黎反抗

澳豬黎

多謝晒喎屌你老母，自由貿易互惠互利，點會全靠某某某。你支那買美國農產物，唔通人地同你講，全靠美國，中國人先唔使餓死？

呢排班大使，除咗話唔同你買嘢，仲有無第二句

沒有中國全宇宙都完蛋了

又入子彈

人體鍊成
捐血鍊鐵

Aus-chinia

中國有光，然後有光。

澳洲唔知仲會唔會繼續跪
唔跪到時無晒d 大陸移民 咁香港人就開心了

澳洲人要感恩了

有個澳洲朋友成日屌支那資金搞到澳洲樓貴哂
但我懷疑都係鍵盤戰士多